// app/data/cdm.ts
const questions = [
  {
    question:
      "Quelle nation a remporté le plus de Coupes du monde de football ?",
    options: ["Allemagne", "Italie", "Argentine", "Brésil"],
    correctAnswer: "Brésil",
    explanation:
      "Le Brésil est la nation la plus titrée avec 5 victoires (1958, 1962, 1970, 1994, 2002). L'Allemagne et l'Italie en ont gagné 4 et l'Argentine 3.",
  },
  {
    question:
      "En quelle année la première Coupe du monde de football a-t-elle été organisée ?",
    options: ["1922", "1926", "1930", "1934"],
    correctAnswer: "1930",
    explanation:
      "La première Coupe du monde a eu lieu en 1930 en Uruguay, qui a également remporté la compétition.",
  },
  {
    question:
      "Quel joueur détient le record du nombre de buts marqués en Coupe du monde ?",
    options: ["Ronaldo", "Pelé", "Gerd Müller", "Miroslav Klose"],
    correctAnswer: "Miroslav Klose",
    explanation:
      "L'Allemand Miroslav Klose détient le record avec 16 buts inscrits en Coupe du monde, juste devant Ronaldo (15) et Gerd Müller (14). Pelé en a inscrit 12.",
  },
  {
    question:
      "Combien de fois la Coupe du monde a-t-elle été gagnée par le pays organisateur ?",
    options: ["0", "2", "4", "6"],
    correctAnswer: "6",
    explanation:
      "À 6 reprise, le pays hôte a remporté la Coupe du monde. L'Uruguay en 1930, l'Italie en 1934, l'Angleterre en 1966, l'Allemagne de l'Ouest en 1974, l'Argentine en 1978 et la France en 1998.",
  },
  {
    question: "Lequel de ces pays n'a jamais été en finale de Coupe du monde ?",
    options: ["Portugal", "Hongrie", "Pays-Bas", "Suède"],
    correctAnswer: "Portugal",
    explanation:
      "En Coupe du monde, le Portugal n'a jamais fait mieux que les demi-finales, en 1966 et 2006. Bien que finalistes, Hongrois, Néerlandais et Suédois n'ont jamais été sacrés.",
  },
  {
    question:
      "Qui détient le record de buts marqués sur une seule Coupe du monde ?",
    options: ["Sándor Kocsis", "Just Fontaine", "Eusebio", "Maradona"],
    correctAnswer: "Just Fontaine",
    explanation:
      "Le Français Just Fontaine est le recordman sur une édition. En 1958, l'attaquant qui évoluait au Stade de Reims a inscrit la bagatelle de 13 buts, en seulement 6 matchs ! Lors du Mondial précédent, le Hongrois Kocsis avait, lui, inscrit 11 buts en 5 matchs.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la particularité commune à ces nations : Salvador, Canada, Zaïre, Haïti, Irak, Émirats arabes unis, Chine, Togo, Panama, Qatar, Indes orientales néerlandaises ?",
    options: [
      "Ces pays ont perdu tous leurs matches de Coupe du monde.",
      "Ces pays ne se sont jamais qualifiés pour une Coupe du monde.",
      "Ces pays ont marqué plus de buts contre leur camp que pour eux-mêmes.",
      "Ces pays ont reçu plus de cartons rouges que de cartons jaunes.",
    ],
    correctAnswer: "Ces pays ont perdu tous leurs matches de Coupe du monde.",
    explanation:
      "Toutes ces nations n'ont jamais remporté le moindre match en Coupe du monde ! Le Salvador et le Canada en sont à 6 défaites en autant de rencontres...",
  },
  {
    question:
      "En quelle année la Coupe du monde a-t-elle été organisée pour la première fois en Asie ?",
    options: ["1998", "2002", "2006", "2010"],
    correctAnswer: "2002",
    explanation:
      "La Coupe du monde 2002 a été conjointement organisée par la Corée du Sud et le Japon, marquant la première édition en Asie.",
  },
  {
    question:
      "Quel est le premier pays africain à avoir atteint les demi-finales d'une Coupe du monde ?",
    options: ["Cameroun", "Maroc", "Ghana", "Sénégal"],
    correctAnswer: "Maroc",
    explanation:
      "Le Maroc est le premier pays africain à atteindre les demi-finales de la Coupe du monde, lors de l'édition 2022.",
  },
  {
    question:
      "Quel joueur est le plus jeune à avoir remporté la Coupe du monde ?",
    options: ["Pelé", "Kylian Mbappé", "Ronaldo", "Paolo Maldini"],
    correctAnswer: "Pelé",
    explanation:
      "Pelé est devenu le plus jeune champion du monde à 17 ans, lorsqu'il a remporté la Coupe du monde en 1958 avec le Brésil.",
  },
];

export default questions;
